11個傳媒工會聯署聲明 反對一切官方篩選記者措施

聯署聲明：

多個傳媒工會及組織嚴正反對一切篩選記者措施

近日有報道指，政府和警方研究以官方發證、派發官方認可的識別物品等方式，辨識在示威衝突現場採訪的記者，香港記者協會、香港攝影記者協會等傳媒工會及組織發表聯合聲明，嚴正反對一切官方篩選記者的措施，認為無可避免會損害新聞自由和公眾知情權。

雖然行政長官林鄭月娥已經明確否認，無意官方統一發放記者證，但未有談及以其他方式識別記者的可能性，各工會及組織認為空穴來風，有必要表明立場，傳媒作為監察政府和公權力運用的第四權，若容許官方認證和篩選在公眾地方採訪的記者，毫無疑問將收窄自由採訪空間，不利資訊傳達和發掘真相。

事實上，在近日的公眾活動以至警民衝突中，在場採訪的記者一直配合警方執法行動，警方亦一直可以服飾、裝備、行為以及佩戴的記者證，辨識在場採訪的記者，任何官方認證篩選在公眾地方採訪記者的機制都是多此一舉，更值得憂慮是一旦引入任何類似機制，將極易被濫用成截查、驅逐記者的工具，而且官方認證的條件可以隨意改動，拒絕配合官方做法或未獲官方接納的記者，在進行採訪時，將面臨極大威脅和風險。

香港記者協會
香港攝影記者協會
獨立評論人協會
大專新聞教育工作者聯席
明報職工協會
壹傳媒工會
香港電台節目製作人員工會
眾新聞
Hong Kong Free Press
香港獨立媒體
立場新聞

2019年10月19日

【輸出革命】一齊下載強國文宣圖！
1020 尖東向強國人輸出革命

請入來下載更多文宣！

明天見

記協呢個時候去咗邊